港僑團雙十活動受壓取消 疑與國安法有關

港僑團雙十活動受壓取消 疑與國安法有關
最新更新：2020/10/07 15:41

在國安法壓力下，香港各界團體被迫取消舉辦雙十國慶活動，但7日有人挑戰國安法，在某處懸掛了印有中華民國國旗的宣傳海報。（讀者提供）中央社記者張謙香港傳真 109年10月7日

（中央社記者張謙香港7日電）據悉，香港各界團體計劃在10月10日當天舉辦的慶祝中華民國雙十國慶活動，在港區國安法壓力下，被迫取消。

臨近雙十國慶，香港各界團體原先按照往常一樣，準備當天在九龍倫敦大酒樓舉辦慶祝活動，而慶祝活動有兩場，一場在中午，一場在晚上。

活動籌辦之一、區議員麥業成今天向中央社記者說，他們籌辦活動之初，酒樓方面曾要求活動場合不能出現「雙十」及「中華民國」字眼，他們也答應了。

到了今天，酒樓方面又以當局實施限聚令的防疫措施為由，拒絕相關慶祝活動在酒樓舉行。因此，他們被迫臨時取消有關活動。

麥業成說，事件肯定與港區維護國家安法有關，相信酒樓方面承受了壓力。（編輯：沈朋達）1091007

搞雙十一, 個一字千祈唔好甩~~

台灣國鯨魚旗

去乜酒樓，出去食黃店啦

所以台灣咪立返國安法 支5星病毒旗罰5萬

一審通過
必須等三審

就算班垃圾國民黨阻撚住 都過嫁啦

沒錯
只是我們覺得罰得太輕

麥業成說，事件肯定與港區維護國家安法有關，相信酒樓方面承受了壓力。

香港各界團體計劃在10月10日當天舉辦的慶祝中華民國雙十國慶活動，在港區國安法壓力下，被迫取消。

WEAK

酒樓全藍
實報串

係藍店搞，死有餘辜

珠海學院有假放，係咪要拉人

得富東閣一間囉

民國20年（1931年）5月12日制定，6月1日公佈的《中華民國訓政時期約法》第一條：「中華民國領土為各省及蒙古西藏。」，民國25年（1936年）5月2日立法院通過，但尚未經國民代表審議的五五憲草第四條第一款列舉表示：「中華民國領土為江蘇、浙江、安徽、江西、湖北、湖南、四川、西康、河北、山東、山西、河南、陝西、甘肅、青海、福建、廣東、廣西、雲南、貴州、遼寧、吉林、黑龍江、熱河、察哈爾、綏遠、寧夏、新疆、蒙古、西藏等固有之疆域。」

你看得懂粵文?

大概懂意思

借位一推

黎緊雙十國慶慶祝活動當日會舉中國民國國旗揮手區

國安法實施！ 港警搜出「中華民國國旗」 他當場被逮捕
新頭殼newtalk | 周家豪 綜合報導
發布 2020.07.01 | 20:48

舉旗會有危險嗎？

就算有
還是要站出來

香港手足加油

十幾年前有朋友雙十去台灣，佢話十月十日，晚上一到十時十分，成條街啲車響安

我咁大個仔，香港真係未見過，未見過！

謝謝台灣朋友支持

香港以前都有響安
踏入元旦嗰陣

2020/09/26 臺南 安平 #國慶 #煙火 試放

2019.10.10雙十國慶煙火4K

民進黨執政 好似無咁多慶祝活動

咁黃店都要小心喎
網上報名OK但唔好貼野係舖

今年有閱兵

同心會個班共匪今次仆街啦

每年都國安

*唔駛玩

109年國慶系列5 空軍F16V衝場 AT3雷虎衝場藏驚喜彩蛋

這是預演

香港班國民黨人我諗依家都變曬藍絲

不意外
中國國民黨

咁雙十呢？

冇

紅樓仲升唔升旗?

罰400萬加兩年牢
兩蔣時代已經抓去槍斃

沒錯

屯門個間

我不知道

大圍客香邨

台灣雙十節：香港的中華民國「雙十」升旗典禮－ BBC News 中文

香港紅樓雙十升旗 民眾擁護中華民國│中視新聞 20171010

沒有正步的閱兵有什麼好看的?

【完整公開】LIVE 中華民國國慶預演

推 機上人員名單公開+資料整合 - 分享自 LIHKG 討論區

真的沒意思雖然儀隊槍術表演不錯看 但終歸只是花瓶 實在不如以往三軍軍官士官學校加現役部隊踢正步閱兵來得精彩

藍左 藍右得分清吧,雖然現在的國民黨的確是垃圾 在慈湖那兩位的棺材都要壓不住了

中國國民黨沒有左右之分
只有大舔共與小舔共

山川壯麗，物產豐隆，炎黃世胄，東亞稱雄。
毋自暴自棄，毋故步自封，光我民族，促進大同。
創業維艱，緬懷諸先烈；守成不易，莫徒務近功。
同心同德，貫徹始終，青天白日滿地紅；
同心同德，貫徹始終，青天白日滿地紅。

未免太狹窄 黨中仍然想著反共復國的不在少數

請你舉出任何一個黨員名字是反共復國

同樣的請你指出哪一個民進黨黨員是叫台灣獨立的
蔡易餘都被打槍了

我不是民進黨黨員

我也不是國民黨黨員 單純的香港民國派罷了

所以你不清楚台灣的政治現況

又來了 難道我會說你人不在香港就不熟悉香港的政治現況嗎?

看藍藍的青天上
白日放光芒
看國旗迎風飄揚
梅花遍地開放
衛國責任在肩上
熱血湧在胸膛
歷經時代的考驗
黃埔男兒最豪壯

多少的風雨把我們
磨練的更堅強
多少前輩的血汗
歷史寫的更輝煌
黃埔精神在發光
大步邁向戰場
犧牲個人來換取
國家和平和強壯

我沒有談論過香港政治

看看你的發佈紀錄 嗯 好的

金門呢

鯨魚旗是台獨旗之一
沒有金馬澎

因為金馬澎親中所以寧願唔要？
但係金馬澎有戰略地位喎

不是重點
需要經過公投才是重點

其實最大問題
紅樓升旗好大機會被取消
所以今年大家一定要自由發輝
總之年年都係1月1、10月10紅樓都有升旗啦

留意返，升旗年年都係10點半
大家記得唱熟國歌國旗歌
仲有要唱梅花同埋中華民國頌

順便大家提一提大家今年記得唔好靜係慶祝雙十國慶呀
仲有10月31日蔣中正誕辰同11月12日孫中山誕辰㗎

你留意番個公投合唔合法都成問題呀

因為始終都要得到中華民國法定領土嘅大部分人同意先至可以更改國土範圍

由於臺灣嘅話呢其實由頭到尾呢都淨係用中華民國憲法增修條文去解決兩岸分治嘅暫時憲政問題

真正嘅中華民國法定領土呢嘅權利呢其實係從來冇變過嘅

所以如果要搞嘅話呢
其實係根本可能要計埋中國大陸同港澳甚至蒙古嘅人去做一次公投呢個
根本係冇乜可能做到嘅即係如果你話簡單啲嚟講你話依家去玩三民主義統一中國合法嘅程度
同埋正當性係可能仲高過呢個

至少嘅話呢佢未夠膽死共匪講話鬧統一囉

問咗官方好大機會搞唔成

不過嘅話呢都可能照去啦
總之歌就照唱
同埋仲有呢愛國歌曲
中國一定強一定要播

你未夠膽死快啲曹達明嗰啲去搞事囉

睇佢點搞

過往紅樓過中國一定強嘅你首歌都唔會唱出嚟嘅我哋唱埋畀佢睇又如何啫

總之大家記住首歌嘅中國嘅話呢係因為抗戰勝利嗰陣時呢都仲係國民政府管治嘅

嗰個中國呢係代表國民政府唔係中共政府
咁就得啦

嗰班咁嘅共匪話我唱乜鳩嘅時候
我哋就話佢我哋而家唱緊中國一定強呀

你吹得我脹咩
你未夠膽死嘅話禁佢囉

大家要留意一樣嘢
總之就話雙十呢
所有嗰啲全部乜嘢獨立嗰啲唔該收隊
合作啲好唔好總
之我哋要揀國慶祝國慶
支持三民主義國家統一為主題
強烈譴責某政黨分裂國家

紅樓意義重大呀

因為年年都有升旗禮

同埋始終佢係國父孫中山傾革命嘅地方

請你使用標準國語來和我談中華民國憲法
或者請你出示中華民國身分證
否則你是外國人無權干涉內政

三民主義
民生主義是不是社會主義？
請回答

請說明建國方略的概要

試論述孫文為何說馬克思是社會的病理學家？

不懂三民主義的盲蟲

可憐可悲

咁我公道啲諗如果你有得揀我寧願臺港澳嘅民主係咁不斷畀共匪侵蝕
定係由我哋呢一個人將自由民主法治所有核心價值由臺港澳帶返中國大陸

仲要廢普推粵
本身民國係廣東人嘅國
而家只係比一班外人霸佔住

你沒有回答關於三民主義的問題

狹隘的國族思想